我法國以前上D&T堂要著工衣係用嚟訓練奴工嘅手段

上層建築嘅人會透過教育去有效利用下層建築嘅人

原來以前DT要着工衣
學到嘢

D&T ,家政都幾好玩

要帶口罩添，訓練埋大家點帶口罩

而家唔使

以前無CAD，用T尺同三角尺、一支HB鉛筆就天下

點解，唔使鑽嘢咩？

法國係丹寧布嘅發祥地，工衣係用丹寧布造

一個 cycle得兩節真係唔夠

而家我覺得呢科好重要

要啊 啲木碎飛到一身都係

你讀職業先修學校或者工業學校會多啲節數

你唔係鑽石膏板都應該唔會奶嘢嘅

未玩過呢啲

依家唔係STEM整機械人咩？

我以前金工木工再加劃圖。

我記得阿SIR教我地畫直線技巧，移動支筆時要人手自轉支筆，咁成條線就粗幼平均

第一次接觸車床，好好玩

深淺粗幼都係用同一支HB鉛筆

學校有冇CNC？

手控車床咋，中學邊有數控切割咁先進

我地連手套都無，DT堂有一課係整枱比學校

咪玩啦
成十幾年前讀中學仲係鋸木鋸膠嗰陣鬼有工衣
家政就要著圍裙

我諗遲啲會有

童工犯法架喎，去奴隸供應處告柒你學校啦，記住叫阿湯去，因為湯告老師，阿湯專係篤灰

有大陸CHEAP CHEAP車床用，唔係用手搖鑽

以前學校DT果件工衣係擺係DT室，上堂就拎一件著，落堂還返咁唔知幾多年無洗，果件工衣好撚臭

家政溝女好爽啲女整完曲奇再同我Share

中學班哇鬼，會唔會同你狂撞斷把車刀，你知啦﹐初學就靠入code，唔靠手感好易出事

你懶啫，理論上老師唔會比你留件工衣喺DT室

阿sir 唔睇code 就俾佢roll機就抵死啦

啲女都比你溝晒啦，你仲想點呀？

DT真係幾好玩
但如果有教整木傢俬更好
會啟發到好多創意

每間DT室都會有啲比學生玩壞咗嘅嘢啦

上層建築同下層建築樓主啱啱學習完馬克思思想

點睇到咁多吖，同埋係要從錯誤中學習

馬克斯係咁睇嘢，當然我唔認同啦，太過陰謀論同決定論了

整藝術品好啲，咁快整啲實用嘢個人會好死板

都要學磨滑 上光油既
整件細細木椅既都好玩呀

淨係記得個DT啊sir癲癲地

以前家政考試用衣車用用下唔記得點用 畀個miss屌 最後唔及格

家政miss多數都係心理變態

幾條友輪一部衣車
前面車得慢我係最尾車唔切就屌9我

聽講依加叫做 創新科技科

唔港考試既堂係最好玩

屌 我嗰個呀sir都係係咪同一間

唔洗

好似好多教DT嘅都癲癲地
我嗰間個啊sir成日無啦啦發脾氣
每堂都一定有人俾佢屌

dt

CNC outdated 啦
一係電動一係 laser 一係3D print 啦

點做賢妻良母吖！抵屌

但我覺得佢對資本主義嘅理論都幾貼切 社會上都係由掌控着base, resource 經濟嘅人去塑造superstructure 再去維繫成個資本主義社會

真

我想屌人多啲

都唔係既 個陣學校包裝得幾好 同埋有校工係隔離幫手，而且個陣覺得幫學校維修下都好既，我地個級玩「攻城戰」一日連拆4道門 門較比我地撞到爆開哂

係喎，唔記得依家係3D print

巧匠

最on9 D&T 整網頁。明明已經有it堂

Structural functional outdated啦，依家係symbolic interactionism

以前電腦堂係學圖龜，烏大龜個龜

好似有啲學校男仔可以揀家政，例如銘賢

工衣係保護衣物黎關咩事

不如話著校服係洗腦既一種啦

中學DT D圍裙工衣十鳩幾年都唔撚洗
臭到冤

岩，整到校服污糟晒咪又俾家長投訴

D&T玩鬥木整左張木凳
拎左番屋企用到宜家

家政要著圍裙

之前DT堂冇安全可言
剩係識唔好將隻手放係辣雞同熱溶膠槍個嘴到

一樣
當年工科個sir都係傻傻地
係又屌唔係又屌 磨唔到舊鐵90度唔撚準放學
一啖仔省銅水 省唔好 又係唔撚準放學
又好多金句

到依家做工程佬 做鐵器野 機械野 我都好用心
省銅水一啖仔已經省到好靚
鑽窿 開料都好準
有d野係要train出黎既 依家應該冇依支歌唱

DT令我學識咗一個大道理，唔想打磨到仆街，鋸嘅時候已經要好準好齊

係
大個諗返其實佢屌都係有要求咁屌，唔想你尻fing fing整傷自己，dt房入面啲工具器材輕則皮外傷，重則無手指。記得個啊sir屌人屌得最癲係有個同學用介刀介到手指無咗指甲旁邊忽肉
玉不剢不成器《我個啊sir金句勿相認

dt 太危險
啲呀sir壓力應該唔細所以癲癲地

家政真係好好玩

我後悔無揀家政

洪狗我屌你老母

我嗰間中一至中三 男女都要讀DT家政

DT常玩木工幾好玩
去高中仲有laser / 3d printing

畫立體圖suppose要尺要圓規又剩 但最後都係就咁用支筆畫

家政都要著圍裙啦。

唔係道道都要工衣

多謝會員提供笑料一則

關咩事

當你件衫比啲唔知咩嘢整到污糟晒
或者做做吓嘢件衫著火嗰時
就會知點解要著工衣

利申:燒過件衫,從此一定著工衣

未試過著喎??

RTHK 其實好多資訊性節目㗎
文學方面又有文學放得開
哲學嘅又有哲學有計傾喎
要睇劇仲有萬輻瑪莉亞！
仲點小得肯講事實嘅頭條新聞呢？
Comment
Like
Share

頭條新聞第五集睇咗未！？

以前中學家政啲女整完嘢食，落堂share俾啲男同學食

往事一去不復返

以前上咗一年 學校就cut咗

咁好有得整木凳嘅，我果間整係整木蛇，咩落雨感覺器，鋁製書帶理論仲多過落手做

唔係是旦揀一樣咩？邊有咁多時間！

我讀果陣未有咁高科技同埋只係讀到中三

the good old days

有SENOR用咁高科技！？

你未試過啫，唔代表到啲乜嘅

咩係Senor?
電子銅片用油性筆畫完用強酸刻蝕
鋁片就用帶鋸線鋸同金工銼

淘寶電子貨
整adruino 寫幾句C
著下led燈

我個工程師朋友都有玩過adruino，玩比較高科技少少嘅玩具嘅時候用

但係照咁講
都係你試過啫，唔代表到啲乜嘅

我地無車床玩

咁你同條女一齊玩碌架床算吧啦

哦

屯門區？

青春期都係比較自我中心